\subsection{Pregunta 20}

Un monopolista tiene la función de demanda $Q_d=12-P$ y además la siguiente información:
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Cuadro Información}
\label{tab:20a}
\begin{tabular}{lcccccccc}
\toprule
\textbf{Cantidad (Q)} & 0 & 1 & 2 & 3 & 3,5 & 4 & 5 & 6 \\
\midrule
\textbf{CT*(Bs)} & 15 & 19 & 21 & 22 & 24 & 27 & 37 & 57  \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

Halle el nivel óptimo de rendimiento a corto plazo.

\textbf{Respuesta:}

Para encontrar el nivel óptimo de rendimiento a corto plazo para un monopolista, 
necesitamos calcular el nivel de producción que maximiza los beneficios. 
Para ello, necesitamos conocer la relación entre los costos y la cantidad producida, 
así como la función de demanda.

Dado que estamos hablando de un monopolista, la función de ingresos totales (IT) es
el producto del precio (P) y la cantidad (Q) vendida. Por lo tanto, la función de ingresos totales es:
\[
        IT = P \cdot Q
\]
Dado que la función de demanda del monopolista es $Qd = 12 - P$, podemos expresar el precio $(P)$ en términos de la cantidad $(Q)$ como:
\[
P = 12 - Q_d
\]
Sustituyendo esta expresión en la función de ingresos totales, obtenemos:
\[
IT = (12 - Q_d) \cdot Q
\]

Ahora, el beneficio total $(BT)$ se define como la diferencia entre los ingresos totales $(IT)$ y los costos totales $(CT)$. Por lo tanto, la función de beneficio total es:
\[
BT = IT - CT
\]

Dado que ya tenemos los datos de los costos totales (CT), podemos calcular el beneficio total para cada nivel de producción (Q) proporcionado.

Luego, identificamos el nivel de producción que maximiza el beneficio total. Este será nuestro nivel óptimo de rendimiento a corto plazo.

Veamos los cálculos:
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Rendimiento a corto plazo}
\label{tab:20b}
\begin{tabular}{ccccc}
\toprule
\textbf{Q} & \textbf{P} & \textbf{CT} & \textbf{IT} & \textbf{BT} \\
\midrule
0   &  12 &  15 &  0     & -15   \\
1   &  11 &  19 &  11    & -8    \\
2   &  10 &  21 &  20    & -1    \\
3   &  9  &  22 &  27    & 5     \\
3.5 & 8.5 &  24 &  29.75 & \textbf{5.75}  \\
4   &  8  &  27 &  32    & 5     \\
5   &  7  &  37 &  35    & -2    \\
6   &  6  &  57 &  36    & -21   \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

Observamos que el beneficio total (BT) es máximo en $Q = 3.5$ con un valor de $5.75 Bs.$ Por lo tanto, el nivel óptimo de rendimiento a corto plazo para el monopolista es producir $3.5$ unidades.

\qed



